// src/questions.js
export const questions = [
    {
      id: 1,
      question: "Quel panneau indique une priorité à droite ?",
      options: [
        "Un triangle rouge avec une croix noire",
        "Un triangle rouge avec un rond central jaune",
        "Un cercle rouge avec une flèche noire et une rouge"
      ],
      correctAnswerIndex: 0
    },
    {
      id: 2,
      question:
        "À quelle vitesse maximale êtes-vous autorisé à rouler en agglomération, sauf indication contraire ?",
      options: ["30 km/h", "50 km/h", "70 km/h"],
      correctAnswerIndex: 1
    },
    {
      id: 3,
      question:
        "Sur une route à double sens sans marquage au sol, où devez-vous rouler ?",
      options: [
        "Toujours au centre",
        "À droite de la chaussée",
        "Cela dépend de la largeur de la route"
      ],
      correctAnswerIndex: 1
    },
    {
      id: 4,
      question:
        "Lorsque vous approchez d’un passage piéton, que devez vous faire ?",
      options: [
        "Klaxonner pour avertir les piétons",
        "Ralentir et vous arrêter si un piéton s’engage",
        "Accélérer si aucun piéton n’est présent"
      ],
      correctAnswerIndex: 1
    },
    {
      id: 5,
      question: "Que signifie un feu orange clignotant ?",
      options: [
        "Arrêt obligatoire",
        "Passage autorisé avec prudence",
        "Feu défectueux, priorité à droite"
      ],
      correctAnswerIndex: 1
    },
    {
      id: 6,
      question:
        "Quelle est la distance minimale à respecter derrière un véhicule pour circuler en toute sécurité sur route sèche ?",
      options: ["2 secondes", "10 mètres", "1 seconde"],
      correctAnswerIndex: 0
    },
    {
      id: 7,
      question: "Dans un rond-point, qui a la priorité ?",
      options: [
        "Les véhicules entrant dans le rond-point",
        "Les véhicules déjà engagés dans le rond-point",
        "Les véhicules venant de gauche"
      ],
      correctAnswerIndex: 1
    },
    {
      id: 8,
      question:
        "Quelle est l’alcoolémie maximale autorisée pour un conducteur novice ?",
      options: ["0,2 g/L de sang", "0,5 g/L de sang", "0,8 g/L de sang"],
      correctAnswerIndex: 0
    },
    {
      id: 9,
      question: "Quelle est la signification du panneau « STOP » ?",
      options: [
        "Ralentir uniquement si un véhicule arrive",
        "Arrêt obligatoire, même si la route est dégagée",
        "Passage prioritaire"
      ],
      correctAnswerIndex: 1
    },
    {
      id: 10,
      question:
        "Que devez vous faire si un véhicule vous double alors que vous êtes sur une route à double sens ?",
      options: [
        "Vous décaler légèrement sur la droite pour faciliter le dépassement",
        "Accélérer pour éviter le dépassement",
        "Klaxonner pour signaler que la manœuvre est risquée"
      ],
      correctAnswerIndex: 0
    }
  ];
  